科大校長公開信

Dear members of HKUST:

It is distressing and heartbreaking to see how the incident inside the Legislative Council Complex played out yesterday and this morning. As pointed out by many, violence should be condemned. However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. While there are possible actions to be pursued by the legal system as well as judgment being rendered by the society, we should discuss the root cause to address the challenges we face. But first and now, appropriate steps must be taken swiftly to diffuse the tension.

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation. It is difficult but this is what has to be done. Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation. As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President

推 岩岩收到 repeated statements 個針對性好強

其實都似各打五十大板，不過佢講得出"We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. " 咁佢算係跟得貼

However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences.

proud of ust

算係咁啦

係 起碼唔係離地一面倒

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

聽唔聽到呀柒婆

算係咁

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation.

泛民緊急約見嗰陣，林鄭：冇時間

邊會聽唔到
只係扮聽唔到 香港啲官

source?

Ust e mail

科大唔紅嫁咩

睇返BU
三大真係唔同啲

母校
讀科大光榮

我以為喺每間大學都路多唔少染紅嘅情況下，史維校長會循例譴責下暴力，但不但冇譴責，而且仲表達對學生嘅體諒

一直以為科大校長好紅
原來都唔係太左
反而d香港人校長就

香港已經慘撚到一個大學校長講正常少少既野都已經人性的光輝咁

睇真d其實佢只係話violence should be condemned ，佢冇話學生做既野係violent.

其實都無各打50架啦
暴力衝突縱觀全世界都一定會被 譴責
但係喺由三大嘅其中一個校長帶出成件事唔係可以單一咁睇，同埋佢真係有留意啲直播啲人係點討論行動嘅時候

已經唔洗畫公仔畫出腸

對於多數係暴力潔癖嘅學者嚟講，算係咁了

利申：校友

共產黨管治下
正常變做難能可貴

Ust

sorry 收返暴力兩個字
應該用勇武
屌得細力啲

我諗佢係睇左唔少訪問/直播先講得出某啲內容

校長都意識到了

我個校長係咪長著住隱形斗篷,點解咁耐都唔見人

Conversation 到底係邊個唔肯Conversation呀⋯⋯

同感

朱經武比較離地，但校政做得好，
陳繁昌都唔想學校咁多政治，但會體諒學生諗法，雨傘嗰陣佢對學生校內嘅政治表達處理得好寬容，
史維(寫依封email嗰個)就岩岩新上任，暫時一般人對佢冇咩好感因為傳聞佢管治都幾鐵腕，前排有學生喺大堂掛四大訴求banner都要即拆

前幾日仲出篇用言論自由spin唔應該唔畀警犬黎ust搞career booth
今日又出返篇咁正常既statement
呢個新校長都幾難捉路

Ustsu批撚左103萬做反送中基金 身為浸中生真係羞愧不已

各打50大板啦，persistent confrontation都可以話我地

咁既身份係咁

都好過前商學院院長好多了

利申：前校友

傻啦，好似得ust講緊人話

鄭國漢

其實前日校長都仲強硬出statement話要移取banner
冇諗過今日會出呢個取向statement

咁校規好似係講明唔可以掛。。。
只可以話佢揸得好正

大你一個錢大康

Salute

UST得一分

陳繁昌好錫學生，雖然佢好少表態專注研究，但之前有ust 人被人打傷佢都會親自慰問
宜家呢個新既比較強硬，但唔會一味奶共，比較理性同跟rule做人

昌仔個陣仲同沈祖堯馬斐森落金鐘
但另外個兩個已經

tony bb

字裡行間再加埋之前既EMAIL真係感覺到佢係好中立
作為一間大學校長黎講真係唔話得
好似陳沛然醫生

昌仔
唔知佢依家係沙地UST過成點

轉軚轉得幾快

之前係度破壞反送中banner

宜家無譴責衝擊者wor 反而仲叫各方面真誠溝通 解決問題

身為學者，佢盡力保護言論自由，比警犬開career talk我覺得好合理。咁好明顯佢唔會有個人立場影響佢工作。

其實係咪應該逼8大表態

當年

自開校以來 都係咁掛 係幾時開始唔得

我記得當年有咩六四banner 廿三條banner 洩露了年齡

睇返巴打分析
佢應該對校政/rules個類會揸正黎做
至於去到社會層面發生既事就都睇得好通透同保持到中立

無可否認差佬佢係spin得靚
扣得住大學啲價值黎講

只可以話佢做人圓滑，高調個時贏你掌聲，低調個時搞你後面，拆你banner

[深度分析]何謂暴力

UST 薪火相傳
除咗冰川狗可以摺埋含撚

睇下段崇智

睇? 12定13號之後聲都冇出過粒

有料到喎呢篇野
科大+1分

希望係真心對話
唔係搵大台洽談

anyways, 一句都冇斥責政府不是

學校機構係公共機構
正如你唔會expect水務署網頁出現撐警或反送中banner
可以諒解
校長都唔可以一個人代表曬成個大學立場 你學生會一樣唔可以代表學校
重要嘅係個校長個人睇法 點人事處理 例如有冇幫受害學生？

當年未有呢啲政治正確活動
全球趨勢嚟
例如fireman都要俾人屌

琴日Poly個新校長上任：積極帶領理大學生進軍大灣區

中大段弱智去撚咗邊呀？忙緊搞深大醫學院呀？

問題係banner點解要拆
當年雨傘掛住黎行畢業禮都試過
大家都知塊banner=/=大學立場
正如學生會攞左錢出黎都唔關大學事

難得有大學高層講人話

科大

人地校長一定要譴責暴力架,算係咁

Good job

過幾個鐘到凌晨四點：我又得閒開記者會喎

good job
ASIA MIT

如果譯做中文啲廢老會唔會比面科大校長睇一睇
最想啲廢老睇到人地有識之士會點樣睇晒成件事同埋repeating identical statements果句

學術既人都唔想搞政治.
朱經武算係好彩. 陳同史都係唔好彩既年代

台灣裔美國人

好波!

係，香港就係咁慘，唔係駛乜改一條法例要死三個人

竟然唔奶

Pound if my school

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation.

我地唔要對話, 訴求好清楚

港大校長meanwhile

ust
cu
hku

朱經武都有政治風波

就係CUHK同HKUST既合併大計

係學生反對下，無左件事

仲有廿三條 只係當年無中聯辦說三道四

真係算係咁

proud to be uster

Asia MIT

留言冇人講薄大

係咪連罵呢間野都廢事

my school

Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.
聽到未呀林鄭

Born and raised in Taiwan,[3] he received his Bachelor of Science from National Tsing Hua University in Taiwan in 1977 and then went to the United States in 1979 to study at the University of Michigan where he had received a Master of Science degree in aerospace engineering in 1981.[6] He later received his PhD from the University of Michigan in 1982
from wiki

Repeating identical statements

錄音機

浸中出左？ 定講緊個副校個篇 個篇連其他管理層都笑鳩佢

封信用英文 __ __識條撚

膊頭有花嘅入哂黎 同我睇下佢講乜

終於叫做講番d人話

估唔到史維都會講人話
唔知如果係Tony佢會點講呢

人話

事實

有冇人可以cap圖？想share
利申: alumni但收唔到呢個email

港大校長死撚左去邊

科大
垃圾段崇智

唔該巴打
如果唔太麻煩，可唔可以cap埋手機版？啲字會容易啲睇

學界終於出聲

屌你老母段弱智
學下人科大啦

BU無得救
而且唔係一年半載嘅事

佢叫段弱智

一大

選擇性失明

讓人另眼相看。

科大評議會之前捐左成百萬

科大屈機

我反學喇唔走summer喇

ust校長+su喺呢獲社會運動攞曬彩
自稱“一大”薄扶林班粉皮又縮曬埋去dem beat玩仙制乜都冇做過
都soc又係咁搞聯署但係又冇做實事
出嚟遊行連su旗都見唔到支
ust就變真。一大喇屌

慶幸自己科大畢業

推

浸中

最後個句應該send 比林鄭睇

佢似真係被感動

push

人手置頂

留名。

科大>>>>>>>>>>港大>>>>是撚但

文院同英文系有出email喎 當中有啲professors有罷工 不過其他系就唔知了

一張圖過

仲要嗰篇係寫咗同冇寫都冇分別

佢前兩封email 都仲係投共mode
出一封扮晒中立既就可以洗白?

似係係比佢感動咋？

講兩句做pr就上神枱？

史維都咁敢膽
proud of my school

佢好似台灣人來 點解話佢紅

推俾學界睇到

架空佢算鳩數啦秉承暴大傳統

Reminds me of lui ding ming

垃圾shity 同777一撚樣，失縱同只係識奶共

成間shity 全撚部都係大陸仔/女，香港人係shity已成少數族裔

In Ust we trust

有無alumni 收到email?

Push

收皮啦
前排su聯署哂叫佢禁止黑警係ust招生，條撚樣咪又係唔聽民意照擺

依家扮撚哂好人咁

中大真係醜唔醜
當年錢穆唐君毅創校就係想人反共救國，
而家段崇智，屌

聽講年年都有booth 不過啲狗唔敢擺人入去

但係科大啲官僚嘢都仲係咁仆街

科大 校長係台灣裔美國人，怪唔知得

段狗幾時死？

Proud for being a UST student

科大！！！

proud of UST

中大真係好收家

Proud of UST

I noticed that all sectors in Hong Kong are wilfulness.

幾好啊 好過我地間u學生跳樓死左 校長仲趕住去受勛

Proud

其實 tony bb 時期 shyy wei 已經弄緊權啦

可能tony bb 時期d信 shyy wei都有幫佢睇過

始終shyy wei都係台灣人 佢明呢d野 學生既追求
which is hku個內地學者校長唔會明

（shyy wei係管理方面好掂 但係錫學生方面差tony幾皮）

台裔美國人
再望下HKU 一個比一個垃圾

薄扶林大學去咗邊？

人地校長
我地阿Zhang校長隱完形未

hku
懷疑林鄭借咗Zhang校長發明既隱形衣

9月見完佢就隱咗形

科大香港第一❗

hkusu社科文院都有旗
但真係除咗statement咩都無
Zhang校長無出現過

真一大

poly已經紅撚到冇得救

不反了

拆banner後佢有出email架
依佢講法 無論事前討論 拆前佢都有通知su

Dear members of HKUST,

The HKUST Student Union (SU) posted on its Facebook yesterday a message regarding the hanging of banners in the University's atrium (). In response, I would like to make the following clarifications:

1) In a meeting with SU's representatives on June 24, I clearly stated that it is not appropriate for any entity to display materials in the atrium or other public areas of the University except the Big Character Wall (BCW) in promulgation of a particular political or religious position. This is a longstanding principle of any university upholding open campus policies;
2) Any students who wish to express opinions can use the BCW managed by SU;
3) The student representatives acknowledged that they understood the University's position during the meeting; meeting notes capturing the above position were also shared with SU on 26 June; and
4) The University communicated to the student representatives the above again before taking down the banners.

The recent chain of societal happenings has severely impacted our society and created stress to many. Any student, staff and faculty who would like to seek counseling and related support, please do not hesitate to call our hotline 3469 2840 for help.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President

好感動

都算係咁啦 又係中立講法

文宣既戰爭開始！

Push

利申：校友

中大段崇智都係

Zhang校長件隱形衣已成功研發
借咗畀林奠同段弱智

希望在於人民，改變始於抗爭！

吾城校長有無出過聲？？

It is difficult but this is what has to be done.

proud of 科大

擺明打佢幾巴啦

咁樣先至係講道理
唔似D藍絲一面倒盲撐

以前一直覺得su 垃圾
點知今次做得咁出色
校長以為佢紅底，又肯出嚟講人話（叫做三大表態最開明）

我覺得佢想講班人明知有後果都要衝 究竟係咩原因(root cause)迫到佢地咁做

UST>ChinU>>>>>>>>>>>>>>>>>>HKU

科大好波